律師助理被控違國安法 律政司稱有78個可疑交易紀錄 涉及黎智英李宇軒等人 押後案件至6月7日再提堂

29 歲律師男助理大年初四被警方國安處人員登門拘捕，指他涉嫌在去年 7 月至今年初，與黎智英及「攬炒巴」劉祖廸勾結外國勢力參與游說工作，並協助 12 港人之一的李宇軒離境。他被控一項「串謀勾結外國或者境外勢力危害國家安全」罪及一項「串謀協助罪犯」罪，案件今（14 日）在西九龍裁判官再訊。國安法「指定法官」、總裁判官蘇惠德應控方要求，押後案件至 6 月 7 日，以便索取法律意見和調查共 78 個可疑的銀行交易紀錄，涉及黎智英、李宇軒、「攬炒巴」劉祖廸等人，但沒有透露牽涉哪間銀行、金額或日期。被告沒有保釋申請，須繼續還押。

被告今以一襲灰色西裝應訊，看起來精神不俗，不時望向公眾席。控方表示，調查過被告與其他涉案人士，包括黎智英、李宇軒等人的銀行交易紀錄，發現 78 個有可疑，故申請押後案件，向銀行索取資料，同時諮詢法律意見。辯方不反對將案件再度押後，並放棄為被告申請保釋。

早前有消息指，律政司指控被告黎智英、 Mark Simon 、劉祖廸與李宇軒為「重光團隊」（Stand with Hong Kong， SWHK）的核心成員，並發起眾籌計劃，將籌得約 1,440 萬港元的資金轉移至 Mark Simon 在美國以「HK Project Trust」名義設立的戶口。但未知律政司是次的調查，與上述指控有沒有關係。

港共無所不用其技

佢之前生日，星火有幫佢出post 徵寫信師
都有相關話題建議
大家有興趣可以寫信畀佢

Credit:星火fb

睇嚟共產黨一定要入肥佬黎同搞一單"外國勢力"證據!

屈到盡

29歲律師助理涉嫌串謀黎智英協助李宇軒越邊境到台灣，另指他串謀黎、黎的前私人助理Mark Simon及現已流亡海外的「攬炒巴」劉祖迪請求外國制裁中國及香港，違反國安法。助理被控串謀勾結外國勢力等兩罪，案件今午於西九龍裁判法院再訊。控方指已索取被告及其他串謀人士的銀行戶口交易紀錄，尚待警方針對其中78項有可疑的紀錄作進一步調查。國安法指定法官、總裁判官蘇惠德押後案件至6月7日再訊，被告沒保釋申請，其間須繼續還押。

據了解，警方指控被告曾串謀他人，利用Stand With Hong Kong團隊（簡稱SWHK，即前「攬炒團隊」）以呼籲外國制裁中國及香港，並指控劉祖廸、李宇軒、Mark Simon及黎智英均為攬炒團隊的核心成員，其中劉及李負責幕前工作，被告聯同黎智英及其助手為幕後負責人。